{"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Ma olen suur ja s√§rav, ma s√§ran √∂√∂sel, aga ma pole Kuu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga-v√§ga kuum."},{"text":"‚ñ´ Ma pilgutan taevasse."},{"text":"P√§ike on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Pilv","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Puu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur kivipall, mis k√§ib √ºmber P√§ikese. Ma olen sinu kodu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on palju vett."},{"text":"Mul on puud ja taimed."},{"text":"Inimesed elavad minu peal."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"P√§ike","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Ma s√º√ºtan √∂√∂, aga mul ei ole oma valgust. Ma peegeldan P√§ikese valgust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen √ºmmargune."},{"text":"M√µnikord ei saa sa mind √ºldse n√§ha."},{"text":"Libahundid nagu mina."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Tulev√§rk","isCorrect":false},{"label":"Taskulamp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kuum, h√µ√µguv gaasipall. Planeedid k√§ivad minu √ºmber. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Annan meile p√§eva jooksul valgust ja soojust."},{"text":"Sa peaksid kandma p√§ikeseprille, kui sa mind vaatad."},{"text":"Taimed vajavad mind kasvamiseks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Ma olen planeet. Olen tuntud √ºmbritsevate ilusate r√µngaste poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen suur ja suurejooneline planeet."},{"text":"Ma ei ole P√§ikesele l√§him planeet."}],"options":[{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Veenus","isCorrect":false},{"label":"Neptuun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen planeet, mis on punane ja tolmune. Inimesed tahavad mulle √ºhel p√§eval k√ºlla tulla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu v√§rv meenutab ≈°okolaadi."},{"text":"‚ñ´ M√µned kulgurid s√µidavad juba minu peal!"},{"text":"M√µned arvavad, et siin v√µivad elada tulnukad."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Marss","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Inimesed kasutasid mind varem navigeerimiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suur Dipper on n√§ide minust."},{"text":"Sa n√§ed mind k√µige paremini selgel √∂√∂l."},{"text":"Meremehed kasutasid mind varem oma tee leidmiseks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, tolmu ja gaasi, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu oma tundub piimjas."},{"text":"Olen v√§ga-v√§ga suur."},{"text":"Mind on miljardeid."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen suur ja s√§rav t√§he plahvatus. Minu j√§rel v√µib olla must auk! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√µimas plahvatus."},{"text":"‚ñ´ Olen t√§he elu l√µpp."},{"text":"Olen palju heledam kui tavaline t√§ht."}],"options":[{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik auk kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga-v√§ga tume."},{"text":"Ô∏è Imen k√µik sisse."},{"text":"Mind moodustatakse p√§rast suure t√§he surma."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåå"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja armastan marssida. Tihti kannan toitu koju tagasi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike."},{"text":"Olen tuntud selle poolest, et olen tugev oma suuruse poolest."},{"text":"T√∂√∂tan paljude teistega."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna, siis magan kookonis ja √§rkan ilusate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tuntud oma erksate v√§rvide poolest."},{"text":"Armastan lennata √ºmber lillede."},{"text":"Ma elan l√§bi suure muutuse oma elus."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen v√§ike punane putukas, kellel on mustad laigud. Inimesed √ºtlevad, et ma toon head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja v√§ike."},{"text":"Mul on t√§pid seljas."},{"text":"Inimesed arvavad, et mul on vedanud!"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Elan tarus ja teen mett. Mul on stinger, nii et ole ettevaatlik! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sumisen √ºmber lillede."},{"text":"Teen midagi magusat."},{"text":"‚ñ´Ô∏è V√µin n√µelata, kui tunnen end ohustatuna."}],"options":[{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja siristan k√µva h√§√§lega rohus. Mina olen tavaliselt roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on pikad jalad."},{"text":"Suvel teen h√§√§lt."},{"text":"Segunen taimedega."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Helendan pimedas ja lendan √∂√∂siti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma s√ºttin."},{"text":"Tulen v√§lja alles siis, kui on pime."},{"text":"Ma ei ole lambipirn!"}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ehitan kleepuva veebi, et oma √µhtus√∂√∂ki p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga, mitte kuus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on tehtud siidist."},{"text":"Ô∏è M√µned inimesed kardavad mind."},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib k√§rbseid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Ma teen sumisevat h√§√§lt, kui lendan. Suvel v√µin olla t√º√ºtu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel hammustan ja j√§tan muhvi."},{"text":"Teen k√µrgeh√§√§lset h√§√§lt."},{"text":"Mulle meeldib olla vee l√§hedal."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"M√µmmik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"S√∂√∂n puitu ja v√µin kahjustada maju. Elan kolooniates. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa puid ja muid puidust asju."},{"text":"Ma v√µin tekitada probleeme hoonetele."},{"text":"Ô∏è Elan paljude omasugustega."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false},{"label":"Wasp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Mul on palju jalgu ja pikk keha. Rooman maas ja vahel lokin pallis √ºles. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´Mul on palju jalgu, kuid alla 1000!"},{"text":"S√∂√∂n surnud lehti ja aitan mulda."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin hirmu korral palliks rullida."}],"options":[{"label":"Uss","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Pillilutt","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}